\chapter*{\FontH{\Huge Der Fall der verschwundenen Schmetterlinge}}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Der Fall der verschwundenen Schmetterlinge}
\lettrine[lines=3]{\color{red}D}{as} Mobiltelefon klingelt weckt Fenja aus dem Schlaf. Es ist noch früh am Morgen. Zuerst bemerkt Fenja, dass es noch gar nicht hell ist. Eine Frechheit, wer ruft sie so früh an? Am Klingelton erkennt sie sofort, dass es Komissarin Bettina Andermatt sein muss.

Sofort ist sie hellwach. Fenja ist geht zwar noch in die Schule, aber sie ist sehr intelligent und kann auuch sonst noch viele Dinge besser als andere Menschen, sogar besser als die meisten Erwachsenen. Deswegen bittet sie die Polizei regelmässig, bei der Aufklärung von Verbrechen zu helfen. Es scheint wieder einmal soweit zu sein.

\enquote{Ja, aha, ich verstehe.} Fenja schreibt alles, was die Kommissarin sagt in ein kleines Notizbuch, dass immer auf ihrem Nachtschränkchen liegt. Im Papillorama in Kerzers sind Schmetterlinge verschwunden. Seltene, besonders schöne Exemplare der Gattungen \emph{Morpho peleides}.

\enquote{Entschuldigen sie die Frage, Frau Kommissarin, aber könnte es sein, dass die Schmetterlinge einfach abgehauen sind? Ich selbst würde auch jede Gelegenheit nutzen, weg zu fliegen, wenn ich eingesperrt bin?} Im Zimmer kann man hören, wie die Kommissarin am anderen Ende der Leitung lauter wird. Für vorlaute Spässe hat sie keinen Sinn, schon gar nicht um diese Uhrzeit. Sie erklärt, dass es auffällig ist, dass nur Schmetterlinge eben jener Sorte verschwunden sind. Ausserdem sind auch alle Raupen weg.

Fenja verspricht der Sache sofort am nächsten Morgen nachzugehen und legt auf. Zunächst müssen die organisatorieschen Dinge geklärt werden. Das Papilorama liegt in Kerzers, das weiss Fenja aber schon. Der erste Zug geht 7:32\,Uhr. Jetzt ist es 4:35\,Uhr. Genügend Zeit, sich vorzubereiten. Folgende Dinge kann Fenja mit Hilfe des Internet recherchieren:

\begin{description}
  \item[Morpho peleides] Auf Deutsch Blauer Morphofalter. Der Schmetterling gehört zur Familie der Edelfalter. Die Flügel haben blaue Oberseiten und können eine Spannweite bis 12\,cm haben. Sie ernähren sich von faulenden Früchten.
\end{description}

Fenja staunt. So riesige Schmetterlinge hat sie noch nie gesehen. Mit Hilfe des Lineals macht sie in ihrem Notitzheft ein Quadrat mit einer Höhe und Breite von zwölf Zentimetern und zeichnet einen Schmetterling. Den malt sie blau aus. 

Dann beginnt sie ihren Rucksack zu packen. Sie benötigt:

\begin{enumerate}
  \item Die Detektivausrüstung bestehend aus ein paar sauberen Handschuhen, einer Lupe, einer Pinzette und ein paar leeren kleinen Tüten.
  \item Etwas zum Essen und zum Trinken.
  \item Regenjacke
  \item Etwas Geld
\end{enumerate}

Das alles passt wunderbar in ihren Rucksack. Noch die Schuhe und dann\dots Steht Carla, ihre kleine Schwester vor ihr. Die wacht immer sehr früh auf und scheint etwas bemerkt zu haben. Carla ist zwar noch ziemlich klein, aber auch nicht dumm. Sofort begreift sie, dass Fenja irgendwo hin will. Und sie weiss genau, dass es da imemr aufregende Dinge zu erleben gibt.

\enquote{Wenn Du mich nicht mitnimmst, fange ich so laut an zu weinen, dass Mama und Papa aufstehen.}

Das hätte gerade noch gefehlt. Die wollen nämlich eigentlich nicht, dass Fenja der Polizei hilft. Viel zu gefährlich meinen sie. Lächerlich. 

\enquote{Was willst du?} fragt Fenja. \enquote{Wenn Du leise bist, erlaube ich Dir so viele Trickfilme auf meinem Computer zu sehen, wie du willst.} Das ist zwar tatsächlich das verführerischste Angebot, dass Fenja machen kann, aber Carla lässt sich gar nicht beirren.

\enquote{Auf gar keinen Fall. Ich will mit.} Fenja seufzt. Aber sie wäre nicht sie selbst, wenn sie nicht auch aus dieser Situation das beste machen könnte. Sie nimmt Carla mit. Das ist die beste Tarnung. Jetzt in den Ferien sind viele Kinder im Papiliorama, da fallen sie beide gar nicht auf und können sich in Ruhe umsehen.

Der Zug erreicht Kerzers pünktlich. Auf dem Weg zum Papiliorama erklärt Fenja Carla, was passiert ist. Sie schärft ihrer Schwester ein, imemr bei ihr zu bleiben. Und das wichtigste ist: sie sind nicht zum Spass hier. Die Schmetterlinge kann man sich auch ein anderes Mal noch ansehen. Jetzt heisst es ermitteln und Spuren sammeln.

Der Direktor des Papilioramas, Herr Butterblom, weiss, dass Fenja kommen wird, Kommissarin Andermatt hat ihn schon informiert. Die beiden Schwestern wollen getrennt ins Papiliorama gehen und sich in einer Stunde in der Kaffeteria bei den Süssigkeiten treffen. Niemand wird glauben, dass Carla auch ermittelt.

\enquote{Herr Butterblom, wer könnte ein Interesse an diesen Schmetterlingen haben?} Fenja weiss, welche Fragen als erstes gestellt werden müssen. Herr Butterblom überlegt.

\enquote{Das weiss ich auch nicht. Es gibt natürlich Leute, die sich für Schmetterlinge interessieren und die selber züchten. Und da kommt es schon einmal vor, dass die hier ein paar Raupen klauen. Aber gleich alle ist noch nie passiert.} 

\enquote{Kennen sie diese Sammler? Können sie mir vielleicht die Liste aller Namen geben?} will Fenja wissen.

\enquote{Natürlich nicht.} antwortet Herr Butterblom. Was für eine Frage. Woher soll er denn die Namen der Leute kennen, die Schmetterlinge züchten? Aber Fenja ist etwas schlauer als er.

\enquote{Auf ihrer Web-Seite habe ich gesehen, dass sie auch Veranstaltungen zu Schmetterlingen haben. Beispielsweise hat gerade letzte Woche jemand von der Universität einen Vortrag zu Schmetterlingen in den Alpen gehalten. Ich denke, dass sich alle, die sich für Schmetterlinge interessieren, sicher auch an solchen veranstaltungen teilnehmen. Es wäre sehr hilfreich, wenn sie mit die Anmeldelisten der letzten beide Jahre per E-Mail schicken könnten.}

Herr Butterblom ist verblüfft. Tatsächlich. Wenn es Züchter gibt, dann kommen die auch hierher und bei Veranstaltungen muss man immer vorher seinen Namen nennen, damit man reservieren kann. 

Zur selben Zeit schlendert Carla durch die Gänge des Papilioramas. Es ist gerade eine Sonderausstellung zum Thema \emph{Schmetterlinge in der Kunst}. Künstlerinnen und Künstler aus der Umgebung wurden eingeladen, etwas zu Schmetterlingen zu machen. Jemand hat einen grossen Schmetterling aus Stahl geschweisst, ein paar Bilder hingen an der Wand und eine Designerin hat sogar Kleidungsstücke mit Schmetterlingen bedruckt. Carla fotografiert alles sorgfältig mit der Kamera ihres Telefons.

\enquote{Alles grosser Unfung} hört Carla neben sich sagen. Eine gross gewachsene Frau mit einem sehr eigenartigen Hut blickt verächtlich in die Runde. Carla fragt:

\enquote{Ihnen gefallen die Bilder wohl nicht besonders?}

\enquote{Natürlich nicht.} ruft die Frau mit sich überschlagender Stimme. \enquote{Das ist doch alles Unfug. Wer schon einmal die Schönheit der Farben eines echten Schmetterlings gesehen hat, für den muss das hier alles blass sein.} Und dann ergänzt sie:

\enquote{Darf ich mich übrigens vorstellen? Mein Name ist Verena Studer-Matt und das Kleid dahinten} dabei deutet sie auf die schmetterlingsgemusterten Kleider \enquote{sind übrigens von mir entworfen. Aber auc hdie finde ich ganz grauenvoll mittlerweile. Wer einmal die Schönheit eines Blauen Morphos gesehen hat, ist für derartiges verloren.} 

Mit einer Miene, die tiefen Ekel ausdrücken soll und ohne eine Antwort von Carla zu erwarten stapft die Dame davon. Ob sie weiss, dass gerade diese Schmetterlinge alle verschwunden sind überlegt Carla.

Die beiden Schwestern treffen sich in der Kaffeteria. Wie imemr darf sich Carla nichts kaufen sondern muss das essen, was Fenja mitgebracht hat. Fenja erzählt kauend, dass man als nächstes bei den Sammlern und Züchtern nachfragen muss. Es sind im Moment die einzigen Verdächtigen. Und weil es klar ist, dass sie hier nicht weiterkommen, beschliessen sie nach Bern zu fahren, an der Universität gibt es einen Spezialisten für Schmetterlinge, vielleicht hat der eine Ahnung, wer wohl ein Motiv hat, Schmetterlinge zu stehlen.

Als sie in Bern ankommen, hat Fenja schon über das Internet herausgefunden, wie sie zur Universität kommen und wo sie dort den Schmetterlingsexperten finden. \emph{Zoologisches Institut} steht über der Eingangstür. Als ob Fenja jeden Tag hier wäre, geht sie zielsicher zum Fahrstuhl und drückt den Knopf zum dritten Stock. Woher sie das imemr weiss, überlegt Carla.

\enquote{Hallo ich bin Carlos} begrüsst sie ein junger Mann mit stark spanischem Akzent. Das verblüfft dann auch Fenja. Sie hätte sich Professoren viel älter vorgestellt und das sagt sie ihm auch, um sicher zu gehen, dass sie mit dem richtigen spricht. Carlos muss lachen. \enquote{Na dafür, dass ihr beiden Detektivinnen seid, seit ihr aber auch sehr jung.} antwortet er und schiebt beiden eine Dose Cola hin. Zu Hause dürfen sie die nie trinken, was aber natürlich keine der beiden stört.

\enquote{Also, wie kann ich Euch helfen?} Fenja erklärt was passiert ist. Carlos ist verblüfft.

\enquote{Nein. Da kann ich euch nicht helfen. Ich habe keine Ahnung, wer so etwas tun könnte. Aber wartet einmal. neulich war eine Dame hier, die hat sich genau für diesen Schmetterling interssiert. Und die wollte wissen, wie man es am besten schafft, dass die Flügel auch nach dem Tod der Schmetterlinge möglichst lange halten und ihr Blau behalten.}

Fenja ist wie elektrisiert. \enquote{Wie heisst die Frau?} Sie ist jetzt etwas aufgeregt. Das ist die erste echte Spur. So etwas kann kein Zufall sein. Carlos überlegt und schaut in seinem Computer nach.

\enquote{Ich befürchte, dass ich den nicht kenne. Ich glaube, die hat sich gar nie richtig vorgestellt. Aber ich kann sie euch beschreiben. Sie ist schon etwas älter, gross und wenn ihr mich fragt} und an statt etwas zu sagen tippt er sich mit dem Finger an die Stirn \enquote{Na jedenfalls hatte sie einen wirklich exzentrischen Hut auf. Riesig und mit Federn.} jetzt ist Carla aufgeregt. 

\enquote{Die habe ich heute gesehen, im Papliliorama. Das sit die Frau, die die Kleider mit dem Schmetterlingsmuster gemacht hat!} Carlos und Fneja sehen Carla verblüfft an. 

\enquote{Wie die heisst, weiss ich auch nicht, aber ich habe die Kleider fotografiert.} Carlos und Carla blicken auf das Display von Carlas Telefon. Fenja ruft so lange Herrn Butterblom an. Der weiss den Namen auch nicht auswendig, sieht aber schnell auf dem Schild unter dem ausgestellten Kleid nach. Studer-Matt heisst sie.

\enquote{Richtig}, ruft Carla, \enquote{jetzt fällt es mir auch wieder ein.} Fenja schlägt im Telefonbuch die Adresse nach.

\enquote{Na ich komme mal besser mit.} sagt Carlos.

Als sie bei Frau Studer-Matt ankommen riecht es sehr verfault. Carlos will an der Tür klingeln.

\enquote{Halt!} ruft Fenja. \enquote{Wenn die Schmetterlinge da drin sind, ist es besser wenn die Tür geschlossen bleibt. Die Schmetterlinge leben eigentlich in tropischen, also warmen Gebieten. Kalter Wind ist schädlich. Im Übrigen bin ich der Meinung, dass die Schmetterlinge sicher hier sind. Richt ihr nicht den Geruch? Das ist faulendes Obst, dem Lieblingsessen des blauen Morphofalters. Ich rufe jetzt Kommissarin Andermatt an, wir warten hier so lange.}

Carlos ist verblüfft. Das hätte er eigentlich alles selber merken können. Hat er aber nicht. Eine halbe Stunde später ist die Kommisarin da. Sie hat auch gleich noch ein paar Kollegen mit gebracht, als Verstärkung. Sie klingeln jetzt doch an der Tür. Eine genervte Frau, die ganz offensichtlich tatsächlich Frau Studer-Matt ist, öffnet die Tür. Und auf ihrer Schulter sitzt ein blauer Schmetterling.

Die Polizisten nehmen Frau Studer-Matt mit auf das Polizeirevier. Carlos und Herr Butterblom fangen so lange die Schmetterlinge in der Wohnung ein und bringen sie zurück ins Papiliorama. 

\enquote{Warum haben sie das getan?} Kommissarin Andermatt spricht die Frage aus, die alle brennend interessiert.

\enquote{Ich wollte, ich, \dots} Frau Studer-Matt kommt ins Stottern. Aber dann holt sie tief Luft und sagt 

\enquote{Ich wollte das schönste und vollkommenste Kleid nähen, dass je ein Mensch getragen hat. Ich wollte es mit den Flügeln der Schmetterlinge besticken, also ob es die schönsten Paietten der Welt wären. Dieses herrliche Blau dieser Schmetterlinge ist einfach unübertroffen. Das ist eine Erfindung, die so genial ist, da ist vor mir noch niemand darauf gekommen. Das lasse ich mir auch nicht von euch Kleingeistern kaputt machen. Was sind schon ein paar Schmetterlinge gegen wahre Schönheit.}

Die Komissarin schüttet den Kopf, Carla hat nicht ganz genau verstanden, was Frau Studer-Matt vor hatte und Fenja kann es sich nicht verkneifen zu erklären, dass schon früher Menschen in Süd- und Mittelamerika Kleider mit den Schalen von Käfern bestickt haben. Das ist nicht nur ganz ähnlich, sondern hält auch besser. \hfill {\color{red}\decofourleft}

