Berta Bar am Idaplatz. Was für ein dämlicher Name, denkt Tammy. Wenn man mit aller Gewalt zeigen will, hip zu sein, nennt man seine Bar nach veralteten Frauennamen. Aber wie es eben ist, es hatte sich so ergeben. Tim pult verträumt am Etikett seiner Bierflasche. Oder heisst er Tom? Ganz sicher ist sich Tammy nicht, ganz sicher weiss sie aber, dass er ihren Namen nicht kennt. Sie hatte ihn im Hive getroffen und dann hat sie ihn mit nach Hause genommen. Er aber hatte wohl zu viel Speed oder was auch immer genommen, jedenfalls war es mit dem Sex nichts geworden. Also wieder raus und nochmals auf einen Absacker in eine Bar. Und deswegen sitzt sie jetzt hier mit dem Typen, der eigentlich ganz gut aussieht und auch nett zu sein scheint. Aber was soll man zusammen reden, nach so einer Nacht. Peinliches Schweigen. 

Weil ja eigentlich klar gewesen war, dass der Kaffee mit Tim keine Plauderrunde werden würde, hatte Tammy schon einmal die Briefe aus der Post genommen.
\begin{enumerate}
\item Die Übersicht über die monatlichen Einnahmen aus der PickItAPP. 44'370\,CHF. Die  PickItAPP ist Tammys grosser geniestreich gewesen. Eine neue Form des Packetdienstes. Die einen geben an, wenn sie von A nach B reisen und die anderen, wenn sie etwas von A nach B zu verschicken haben. Für das Mitnehmen gibt es Punkte, sogenannte CIX, die dann wieder in eigene Packetaufgaben umwandeln liessen. Und jedes Mal wenn das geschah, bekam Tammy ein kleines bisschen Geld, und da es sehr oft geschah, war es am Ende des Monats immer viel Geld. 


\enquote{Ja?}

\enquote{Spreche ich mit Frau Tamara von Allmen?}

\enquote{Wer will das wissen?} Tammy ist sich ziemlich sicher, dass sie mit dem Mann im Hauseingang spricht. 

\enquote{Kanonspolizei, Mayer mein Name.} 









\enquote{Seit ich mich erinnern kann, trinke ich jeden Tag Milch und mag alles, was aus Milch gemacht wird. Man kann also sagen, dass ich zu einem grossen Teil Kuh bin.} 

Claudio hat ein Problem. Seit einer halben Stunde sitzt er mit Tammy in einem Cafe am Idaplatz. Er hatte Tammy in einem Club letzte Nacht kennen gelernt, er war mit zu ihr gekommen. Aber das viele Speed, dass er genommen hatte, hatte echten Sex verhindert. Keine Errektion. Es war ihm ziemlich peinlich. Nach ein paar Zigaretten sind sie zusammen zum Brunch. Und da sassen sie nun, aber ein unbeschwertes Gespräch ist nicht möglich.

Tammy blättert lustlos in der zeitung. Warum nur waren sie überhaupt noch zusammen ins Cafe? Beide haben schon im Club nicht viel miteinander geredet, es hat sich alles irgendwie ergeben. Er hätte vorhin einfach gehen sollen, aber er fand Tammy attracktiv. Vielleicht konnte man sich ja nochmals verabreden.

Ohne hinter der Zeitung vor zu blicken antwortet Tammy: \enquote{Um genau zu sein besteht damit dein Körper aus Zeug, das einmal für ein paar Stunden Bestandteil einerKuh gewesen ist und nicht aus der Kuh selber. Wenn man Kuh irgendwie praktikabel definieren möchte, ist die Milch, nachdem sie das Euter verlassen hat, nicht mehr Bestandteil der Kuh. Deine Behauptung ist also nicht nur pathethisch, sondern falsch.}

Nach einem weiteren Moment ohne das jemand etwas sagt, verabschiedet er sich. Irgendeinen Vorwand zu suchen, verbietet er sich, das wäre zu viel. Tammy sieht ihm nach. Ein Kind auf einem Laufrad fährt ihm in die Beine, er albert mit dem Kind herum, ohne sich nochmals umzusehen. So schlecht sieht er gar nicht aus, findet Tammy und widmet fängt an, die Wochenendbeilage der Zeitung zu suchen.

\enquote{Tamara Rütlisbacher?} Eigentlich nimmt Tammy nie das Telefon ab bei unbekannten Nummern, aber die nummer war heute Morgen schon zum dritten Mal auf ihrem Display erschienen.

\enquote{Ja, bitte?} 

\enquote{Schnider, Kantonspolizei. Sie sind die Mitbewohnerin von Carmen Steckmann?}

Wow, Polizei. Ja, Tammy wohnt mit Carmen zusammen. Sie sind sogar ein wenig befreundet. Nicht besonders eng, aber sie verstehen sich gut. Der 
